民主黨發難：TRUMP愚蠢台灣通話 觸怒中國危及國防

美國總統當選人川普與蔡英文2日通話在美國國內激起政治波瀾。美國民主黨全國委員會發表聲明批評川普，指沒法理解川普「愚蠢的電話」威脅美國國家安全，或者是川普將個人財富置於國家安全利益之上。

據中評網報導，民主黨全國委員會發言人埃里克·沃克發表題為「川普的愚蠢台灣電話」的聲明，全文如下：「唐納·川普或者是太無能，沒法理解他的愚蠢的電話威脅我們的國家安全，或者是他故意這麼做，因為有報導說他想在台灣興建飯店中飽私囊。鑒於唐納·川普沒有公布他的報稅記錄，也沒有從他的生意中脫離出來，川普似乎是將其個人財富置於國家安全利益之上。」

川普於美東時間2日晚間7點44分發推特說是蔡英文打電話給他，祝賀他當選之後，又於晚間8點41分發推特說：「真有意思，為什麼美國每年賣給台灣數十億美元的武器給台灣，我難道不能接（來自台灣）的恭賀電話嗎？」似在反駁民主黨的批評。

不舐共

又係個種 收左外國錢搞事 既論調
不如直接話佢retard 做乜撚野總統啦

以爲白鴿黨

我都係

同佔中時期口吻一樣

都係口說民主，但最怕民主( 有睇斯諾登風暴就會明 )

死啦玩大左 搵唔到位落台

以為香港民主黨咁快衝出黎